\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Fundamentos de Sistemas Distribuídos}$\quad$(206610)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Conceituação de Sistemas Distribuídos. 
\\
Princípios de Sistemas Distribuídos. Arquiteturas de Sistemas Distribuídos. 
\\
Paradigmas de Sistemas Distribuídos.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Sistemas Distribuídos
\\
a.	Conceitos
\\
b.	Metas
\\
c.	Tipos
\\
2. Arquiteturas
\\
a.	Estilos arquitetônicos
\\
b.	Arquitetura de sistemas
\\
c.	Autogerenciamento em sistemas distribuídos
\\
3. Características e Serviços dos Sistemas Distribuídos
\\
a.	Processos
\\
b.	Comunicação
\\
c.	Nomeação
\\
d.	Sincronização
\\
e.	Consistência e replicação
\\
f.	Tolerância a falha
\\
g.	Segurança
\\
4. Paradigmas de Sistemas Distribuídos
\\
a.	Baseados em objetos
\\
b.	De arquivos distribuídos
\\
c.	Baseados na Web
\\
d.	Baseados em coordenação
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
1. TANENBAUM, Andrew S.,; STEEN, Maarten van. Sistemas distribuidos: princípios e paradígmas. 2. ed. Rio de Janeiro: Pearson/Prentice Hall, 2012. x, 402 p. ISBN 9788576051428.
\\
2. Tarkoma, Sasu. Wiley Series on Communications Networking and Distributed Systems, Volume 48 : Publish/Subscribe Systems : Design and Principles. Somerset, NJ, USA: John Wiley \& Sons, 2012. ProQuest ebrary.
\\
3. Parashar, Manish, Li, Xiaolin, and Chandra, Sumir. Advanced Computational Infrastructures for Parallel and Distributed Applications. Hoboken, NJ, USA: Wiley-Interscience, 2010. ProQuest ebrary.
\\
Bibliografia Complementar :
\\
1. Catlett, C., Gentzsch, W., and Grandinetti, L., eds. Advances in Parallel Computing, Volume 23 : Cloud Computing and Big Data. Burke, VA, USA: IOS Press, 2013. ProQuest ebrary.
\\
2. Garg, Vijay K.. Concurrent and Distributed Computing in Java. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2005. ProQuest ebrary.
\\
3. Cao, Jiannong, and Das, Sajal K.. Wiley Series in Agent Technology, Volume 3 : Mobile Agents in Networking and Distributed Computing. Somerset, NJ, USA: John Wiley \& Sons, 2012. ProQuest ebrary. Web. 28 May 2015.
\\
4. Muñoz Escoí, Francisco Daniel, Argente Villaplana, Estefanía, and Espinosa Minguet, Agustín Rafael. Concurrencia y sistemas distribuidos. España: Editorial de la Universidad Politécnica de Valencia, 2013. ProQuest ebrary.
\\
5. Robinson, Neil, Valeri, Lorenzo, and Cave, Jonathan. Cloud. Santa Monica, CA, USA: RAND Corporation, 2011. ProQuest ebrary. Web.
\\
6. Hariri, Salim, and Parashar, Manish, eds. Tools and Environments for Parallel and Distributed Computing. Hoboken, NJ, USA: Wiley, 2004. ProQuest ebrary.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-195341 Orientação a Objetos E
\\
FGA-201286 Fundamentos Sist Operacionais 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}